痴撚線 民陣又

以下轉載自民間人權陣線資訊頻道

我們是民間人權陣線的義務律師團隊。我們的團隊合共有超過40名事務律師及大律師，由6月9日開始應民間人權陣線的邀請，持續為反對修訂《逃犯條例》示威被捕者提供義務法律支援。我們亦注意到有另外兩個義務律師團隊，分別協助向民權觀察及星火同盟要求法律支援的被捕者。我們與這兩個團隊的部分律師亦有溝通，以便作出最好的人手分配，達至盡快為被捕人士提供法律支援的效果。

然而，近日有一「伍展邦律師」以個人或其律師行的名義，用其律師行的固網電話作為被捕支援熱線，這做法令我們感到意外，因為義務律師團的一般做法是不會以個人或某間律師行的名義作招徠，原因是要盡量保障義務律師團成員的身份及當事人的最大利益，減低被竊聽的風險，而法律支援熱線的電話號碼亦可因應需要而隨時更改。更遺憾的是，曾有我們團隊的義務律師按被捕者家人的指示趕到警署嘗試探訪被捕者時，因伍展邦律師聲稱有同一位被捕者的直接指示去探訪他，而對我們法律團隊對該被捕者的探訪造成了一些延誤。甚至有一些個案中，在我們團隊的事務律師及大律師接見了被捕人士後，伍展邦律師重覆探訪相關人士，並游說他們轉聘其律師行，以致我們的團隊無法繼續跟進相關被捕者的個案。

我們絕對尊重當事人選擇法律代表的權利，但伍展邦律師的行為嚴重妨礙我們義務律師團隊的工作，危害被捕人士的權益，我們對此表示遺憾。我們呼籲被捕人士小心選擇法律服務。

民間人權陣線義務律師團
2019年6月17日

痴撚線架?人地伍展邦律師由成個運動一開始已經企出黎支援被捕人士啦

你當你真係大台擁有絕對權威？既然有被捕人士已經搵到代表律師幫手你憑咩野出聲明去貶低人地？人血饅頭唔係咁食架屌你老母